\chapter{Objek Studi}
\section{Sistem Penilaian Kinerja Karyawan}
Sistem penilaian kinerja karyawan di pt pertamna gas masih banyak memiliki kendala salah satunya adalah belum adanya sistem penilaian per karyawan, sebelumnya hanya memiliki sistem penilaian kinerja per team yaitu sistem \textit{Continuous Improvement Program}(CIP). Tujuannya adalah untuk menilai kinerja karyawan yang layak mendapatkan reward tahunan. Yang dibutuhkan perusahaan saat ini adalah sebuah sistem yang dapat menilai kinerja karyawan berdasarkan kriteria-kriteria yang telah ditentukan seperti kreaatifitas, kerjasama, tanggung jawab, kebersihan dan kerapian, prestasi dalam inovasi dan masa kerja secara terkomputerisasi

\section{Langkah mendapatkan data}
Berikut ini adalah beberapa cara yang dilakukan untuk menunjang penelitian ini, diantaranya adalah dengan wawancara dengan narasumber dan data asli perusahaan.
\subsubsection{Data Primer}
Melakukan wawancara kepada Staff HRD bapak Shindu A Wicaksono berikut ini pertanyaannya:
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana penilaian kinerja karyawan seblum adanya sistem ini?   
    \item Bagaimana proses jalannya proses penilaian kinerja karyawan? 
    \item Apa saja kriteria yang digunakan dalam penilaian kinerja karyawan?
    \item Apa tujuan dilakukannya penilaian ini?
    \item Apa reward yang diberikan kepada karyawan dengan nilai yang terbaik?
    \item Apakah sistem ini sangat diperlukan dalam penentuan kinerja karyawan? 
\end{enumerate}

\subsubsection{Data Sekunder}
\begin{enumerate}
    \item Data Karyawan
    \begin{figure}[htbp] 
    \includegraphics[width = 15cm, height=3cm]{figures/1.PNG} \end{figure}
    \item Data Kriteria
    \begin{figure}[htbp]     \includegraphics[width = 16cm, height=5cm]{figures/dkri.png} \end{figure}
    
\end{enumerate}